民研指青年面對警暴 接受勇武程度增

民研指青年面對警暴
接受勇武程度增

逆權運動衝突不斷，調查發現年輕人對武力抗爭接受程度變高。

【本報訊】公民實踐培育基金委託香港民意研究所撰寫《反送中事件——民間民情報告》，昨公佈第二階段調查結果，發現年輕人對武力抗爭接受程度變高，隨住警民衝突不斷出現，年輕人對反修例運動情緒亦越來越高漲。負責調查的研究所主席及行政總裁鍾庭耀直言，對林鄭月娥政府至今未成立對話平台感失望，呼籲政府趁社會氣氛緩和盡快踏出第一步，形容「機會只有一個」，否則暴力行為只會螺旋式上升。

記者：陳嘉裕

相關新聞：TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消

香港民意研究所調查以意見交流會和慎思會議兩個方式進行。交流會分別在8月14和15日舉行，有20名19至30歲市民參與；結果顯示年輕人大部份支持運動，主要透過傳媒、社交媒體、Telegram等獲取資訊，他們對抗爭手法接受程度變得甚高，認為只要不傷害平民，各種的武力都可以接受。而在慎思會議的調查發現，青年對五大訴求仍然是缺一不可，其中最強烈訴求仍是成立獨立調查委員會，在慎思前後都有超過九成人支持，而要求重啟政改人數由慎思前的85%，上升至慎思後92%。

鍾庭耀

鍾庭耀促政府盡快對話

不過，鍾承認「世界變得好快」，由於調查並未涵蓋大搜捕、8.31太子站事件及林鄭在9月4日宣佈撤回修例等事件，故會在第三階段民情報告再探討。

針對調查結果，鍾庭耀分析，年輕人對於反修例運動的情緒越來越高漲，面對認為濫暴前線警察時，可能會以更勇武反抗「出返啖氣」，擔心社會暴力會螺旋式上升，年輕人更接受勇武抗爭手法。他又發現不少年輕人對制度失去信心，令運動出現「無大台」的文化，建議民間應該自設對話平台，讓年輕人願意多參與，並邀請政府參加， 以尋找出路。

對於林鄭月娥遲遲未推出對話平台，鍾庭耀明言失望，「以政治資源好快行第一步，但過咗成個禮拜都未見第一步，係有失望」，認為社會氣氛轉為平和，應盡快開始對話，「政府話要等社會氣氛平靜先做嘢，想等到幾時呢？再等（社會氣氛）可能返轉頭㗎喇」，他一再呼籲政府和特首即日劃線，讓市民知道警隊的表現回復以前的理性和規矩，若然再有不適當的暴力事件，要嚴格處理；而劃線前的事情則商討如何處理，否則螺旋式上升的暴力會到危險的情況，「機會只係得一個，希望各方人士，盡快、努力去做應該做嘅事情」。

相關新聞：我們的主題曲

上一則
上一則
大埔男生報平安：堅持才有希望

下一則
下一則
陳太：人權法逼中共履行兩制

TVB承辦 沙田 油塘 中秋晚會取消
我們的主題曲
馮煒光擬開拖 遭同行者勸退
管弦樂版一日錄百萬次瀏覽
消防：警兩向救護稱無傷者
6.12金鐘衝突 被捕青年控暴動罪
網傳10人送院紀錄屬初步分流
警員舞伸縮棍 江sir認「唔理想」
爆眼少女阻警用醫療報告
警屢避答調查目標及案件性質
女拔中槍教師提覆核:警6.12違人權法
入稟指四警非法拘捕 方仲賢索償
警稱滲入暴力禁遊行 民陣斥荒謬提上訴
何韻詩抵台 籲929上街撐港
大埔男生報平安：堅持才有希望
陳太：人權法逼中共履行兩制
美議員促阻曾偉雄聯合國任職
陳啟宗斥港府政治失誤禍及經濟
德國會將推支援香港方案
何超瓊聯國轟示威者 政法委讚好
警施襲兼誣衊 記協促道歉
3.5公里學生人鏈貫連屯門河
近九成教師感政治壓力 點名斥何君堯
林鄭：我只剩下三萬警察
青年喊口號後遭掟腐液 六人傷
反警暴直幡 現魔鬼山
油尖旺區會促港鐵公開太子CCTV
21歲仔與家人政見不同被趕 「中秋可以點過？」
逾200中大生集會 反「送中」實習
港大學生會長 8.30遇襲後辭職離港
政府傳取消十•一煙花
牽手團圓中秋夜榮光歸香港

[國際戰線] 香港人唔可以當其他國家係Condom!

Go go go go go

事出必有因

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可